{
  "articles": {
    "results": [
      {
        "uri": "8672859638",
        "lang": "spa",
        "isDuplicate": false,
        "date": "2025-05-10",
        "time": "21:09:55",
        "dateTime": "2025-05-10T21:09:55Z",
        "dateTimePub": "2025-05-10T21:05:12Z",
        "dataType": "news",
        "sim": 0,
        "url": "https://www.ideal.es/almeria/almeria/perfil-alumno-uned-busca-segunda-oportunidad-20250511230511-nt.html",
        "title": "Mar\u00eda del Carmen P\u00e9rez Directora de la UNED en Almer\u00eda: \"El perfil del alumno de UNED ya no es el del que busca una segunda oportunidad\" | Ideal",
        "body": "La Universidad de Estudios a Distancia juega un papel vertebrador al dar acceso a la educaci\u00f3n superior a cualquier alumno de la provincia\n\nAcaba de coger el relevo de Jos\u00e9 Jes\u00fas G\u00e1zquez y afronta el reto con ilusi\u00f3n y con el compromiso de hacer frente a los nuevos tiempos.\n\n-Enhorabuena por el nombramiento. Lo suyo ha sido un paso al frente, \u00bfno?\n\n-S\u00ed, llevaba un par de a\u00f1os como subdirectora. Agradezco la confianza depositada en m\u00ed por parte del presidente de la Diputaci\u00f3n de Almer\u00eda, Javier Aureliano Garc\u00eda, como presidente del Consorcio, por proponer mi nombramiento al rector de la UNED. Y tambi\u00e9n mi gratitud a Jos\u00e9 Jes\u00fas G\u00e1zquez, al que he tenido el privilegio de acompa\u00f1ar en los \u00faltimos a\u00f1os como subdirectora.\n\n-\u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de la gesti\u00f3n del anterior director?\n\n-La verdad es que ha sido importante en el centro, tanto a nivel interno como visual, porque ha habido varios cambios en este edificio hist\u00f3rico que lo hacen mucho m\u00e1s acogedor y mucho m\u00e1s factible para uso por parte de los alumnos. Evidentemente conozco de primera mano el trabajo riguroso, el esfuerzo y tambi\u00e9n la dedicaci\u00f3n que ha invertido el anterior director en hacer crecer y cambiar el propio centro.\n\n-Teniendo en cuenta los avances y cambios sociales, \u00bfqu\u00e9 retos ha de afrontar la UNED de aqu\u00ed a los pr\u00f3ximos a\u00f1os?\n\n-La UNED es una de las universidades m\u00e1s grandes de Europa. Tiene una peculiaridad y es que es una universidad p\u00fablica abierta y cercana porque tiene un centro asociado en muchas de las provincias espa\u00f1olas y, adem\u00e1s, tambi\u00e9n cuenta con centros asociados en distintas partes del mundo. Por lo tanto, abre el abanico a muchas opciones. A todas aquellas personas que quieran acceder y estudiar en esta universidad p\u00fablica y a distancia, aunque tambi\u00e9n cuenta con esa peculiaridad de tener un centro social, en este caso gracias a la Diputaci\u00f3n Provincial de Almer\u00eda. Contamos en la capital con un centro que es importante para los alumnos. No porque solamente tienen el puente con el profesorado de Madrid, sino que cuentan en todas las asignaturas que cursan en este centro asociado con tutor\u00edas todas las semanas.\n\n-\u00bfC\u00f3mo han evolucionado las titulaciones en la UNED y qu\u00e9 grado nuevo se podr\u00eda incorporar el pr\u00f3ximo curso?\n\n-En la UNED contamos con 31 grados y este curso acad\u00e9mico es el cuarto a\u00f1o de Educaci\u00f3n Infantil y se ha incorporado toda la titulaci\u00f3n. La verdad es que ha sido todo un \u00e9xito. Ha sido una de las de las titulaciones, junto con Psicolog\u00eda y Derecho, que m\u00e1s demanda tiene en este centro asociado y que actualmente somos uno de los pocos centros que tutoriza pr\u00e1cticamente todas las asignaturas de ese grado. Ha sido un importante trabajo de incorporaci\u00f3n a las tutor\u00edas de cada una de las asignaturas que conforman estee grado, pero as\u00ed tambi\u00e9n una satisfacci\u00f3n porque ha tenido muy buena respuesta.\n\n-\u00bfCu\u00e1l es el perfil del alumnado?\n\n- Hemos comprobado como en este grado el perfil del alumnado empieza a cambiar. Ya no es tanto un alumnado de esas segundas oportunidades que era referente la UNED, sino tambi\u00e9n un alumnado de primera oportunidad, porque la UNED cuenta con unas caracter\u00edsticas muy espec\u00edficas como que no tiene nota de acceso y muchos de los alumnos que han hecho su examen de acceso a la universidad no cuentan con nota para acceder a una universidad presencial. Aqu\u00ed acceden a la titulaci\u00f3n que quieren y que les gusta a trav\u00e9s de la UNED, que, como digo, no cuenta con nota de corte.\n\n-\u00bfQu\u00e9 es lo que busca un estudiante en la UNED?\n\n-Como le dec\u00eda, los estudiantes de la UNED hace unos a\u00f1os ten\u00edan unas peculiaridades. Esa segunda oportunidad. Eso al final era una f\u00e1brica de sue\u00f1os, porque muchas de las personas que no hab\u00edan podido estudiar en su momento una titulaci\u00f3n superior o hab\u00edan estudiado una y quer\u00edan seguir estudiando y compaginar esa tarea con la conciliaci\u00f3n familiar y laboral pod\u00edan tener acceso a una segunda titulaci\u00f3n a trav\u00e9s de la UNED, pero ya le digo que los \u00faltimos a\u00f1os este perfil tambi\u00e9n est\u00e1 cambiando y cada vez son alumnos m\u00e1s j\u00f3venes los que acceden a las titulaciones de la UNED. Lo hemos comprobado de forma muy directa con Educaci\u00f3n Infantil, donde ha accedido gente muy joven.\n\n-A la hora de escoger la Universidad a Distancia, \u00bfinfluye tambi\u00e9n el hecho de que haya estudiantes que no son de la capital, que por el elevado coste de estancia y manutenci\u00f3n para poder estudiar en la UAL se decantan por la UNED?\n\n-Claro, una de las peculiaridades que tiene la UNED y que supone un hito importante es que permite vertebrar o dar acceso a la educaci\u00f3n superior a toda la provincia, a todo el territorio. Y esto es un valor muy importante. Yo creo que tambi\u00e9n por esto la Diputaci\u00f3n Provincial de Almer\u00eda en su momento decidi\u00f3 apostar por la incorporaci\u00f3n de este centro asociado a la UNED, porque de esa forma la gente de los pueblos del interior pod\u00eda acceder a esa titulaci\u00f3n de educaci\u00f3n superior. Cosa que, como muy bien dice, si acceden a otra universidad p\u00fablica que sea presencial, como por ejemplo la de Almer\u00eda, pues tendr\u00edan que desplazarse, lo que supondr\u00eda un coste mucho mayor, porque a pesar de ser una universidad p\u00fablica tendr\u00edan que soportar el coste de desplazamiento, de manutenci\u00f3n y de alojamiento.\n\n-Supongamos que participa usted en una campa\u00f1a de captaci\u00f3n de alumnos. \u00bfPor qu\u00e9 un alumno deber\u00eda, por ejemplo, matricularse en Derecho o en Educaci\u00f3n Infantil por la UNED y no por la UAL?\n\n-Porque la UNED, que es una universidad p\u00fablica, abierta y cercana, cuenta con el prestigio cosechado a lo largo de sus m\u00e1s de 50 a\u00f1os de vida y creo que, en funci\u00f3n de sus necesidades, si el estudiante lo que busca es seguir trabajando, buscar una oferta de empleo o compaginar estudios con cualquier otra actividad la UNED es un referente y es una alternativa. Uno de los eslogan que tiene la UNED es que la se adapta a ti; intenta adaptarse a las necesidades de cada uno de los alumnos que son diferentes y diversas. La UNED ofrece tambi\u00e9n una igualdad de oportunidades de formaci\u00f3n a todas las personas y a todas las edades.\n\n-La Universidad Almer\u00eda est\u00e1 incorporando nuevas titulaciones. Lleg\u00f3 Medicina y ahora se va a sumar F\u00edsica. \u00bfC\u00f3mo ve la evoluci\u00f3n de la UAL?\n\n-Es una evoluci\u00f3n exponencial. La incorporaci\u00f3n de esas nuevas titulaciones demandadas durante muchos a\u00f1os ha supuesto un elemento de liderazgo tambi\u00e9n en la provincia. Se est\u00e1 convirtiendo o es ya una instituci\u00f3n de referencia y con la incorporaci\u00f3n de esas nuevas titulaciones satisface las necesidades formativas de muchos alumnos.\n\n-\u00bfPor d\u00f3nde deber\u00eda seguir creciendo la UAL?\n\n-Por aquellas titulaciones que se adapten a las demandas sociales y a los nuevas objetivos y nichos de empleo.",
        "source": {
          "uri": "ideal.es",
          "dataType": "news",
          "title": "IDEAL"
        },
        "authors": [
          {
            "uri": "juan_sanchez@ideal.es",
            "name": "Juan S\u00e1nchez",
            "type": "author",
            "isAgency": false
          }
        ],
        "image": "https://s3.ppllstatics.com/ideal/www/multimedia/2025/05/10/directora-uned-sede-almeria.jpg",
        "eventUri": null,
        "sentiment": null,
        "wgt": 484607395,
        "relevance": 18
      },
      {
        "uri": "8672775529",
        "lang": "eng",
        "isDuplicate": false,
        "date": "2025-05-10",
        "time": "19:03:31",
        "dateTime": "2025-05-10T19:03:31Z",
        "dateTimePub": "2025-05-10T19:03:04Z",
        "dataType": "news",
        "sim": 0,
        "url": "https://www.belfastlive.co.uk/news/five-men-currently-at-large-31609831",
        "title": "The five men currently 'at large' from prison in Northern Ireland",
        "body": "Five men are currently unlawfully at large in Northern Ireland, the Department of Justice (DoJ) has confirmed.\n\nAmong the offenders at large include the convicted murderer James Meehan, who was serving a life sentence when he went on the run for a second time in December 2024.\n\nBeing unlawfully at large occurs when a person who is serving a term of imprisonment escapes lawful custody and is \"at large\" - or free - in the community.\n\nRead more: Investigation after multiple shots fired at property in Derry\n\nRead more: PSNI investigating link after businesses broken into and ransacked\n\nThe longest-serving inmate to fail to return to prison is Brendan McGuinness who has been unlawfully at large (UAL) for more than two decades.\n\nHe was just 19 years old when he failed to return to HMP Hydebank Wood in May 2002, having been granted pre-release for drug offences, according to the DOJ's website.\n\nThere are a number of different situations where an adult offender can be considered to be unlawfully at large.\n\nThese include:\n\nWhen a prisoner escapes from lawful custody - this includes an escape from an open prison. When a defendant has been released on bail but fails, without reasonable cause, to surrender to custody. When a prisoner is temporarily released on license and fails to return without reasonable excuse. Offenders who have been released on license and have been recalled but have absconded. Offenders who are released early from the custodial part of their sentence on home detention curfew but are recalled and subsequently abscond.\n\nCurrently, there are five men who are unlawfully at large on the Department for Justice's database.\n\nThey are:\n\nJames Meehan\n\nUAL from: December 9, 2024 Age: 55 Prison: HMP Magilligan Offence: Murder Description: Height 1.8M, medium build, eye colour blue, hair colour brown Distinguishing marks: Left middle figure disfigurement, scar on right hand Release type UTR\n\nElijah Martin Gavin\n\nUAL from: April 13, 2022 Age: 26 Prison: HMP Magilligan Offence: Using a motor vehicle without insurance, excess speed, fraud by false representation, no driving licence, burglarly (non dwelling), criminal damage, burglary with intent to steal, grievous bodily harm, possession of a class B controlled drug, burglary with intent to steal. Description: Height 1.77m, medium build, eye colour green, hair colour brown Distinguishing marks: Arm - Lower Left - Tattoo - baby johny, Shoulder - Right - Tattoo - snake on the back, Chest - Tattoo - a cross, Arm - Lower Right - Tattoo - pearl Release type CTR\n\nPatrick McCarthy\n\nUAL from: August 20, 2020 Age: 40 Prison: HMP Magilligan Offence: Burglary; Going equipped for burglary; Attempted Burglary; Theft; Going equipped for Theft; Attempted Theft; Assault; Possesion of an offensive weapon; Assault; Criminal Damage; Dangerous Driving Description: Height 1.73m, build stocky, complexion ruddy, eye colour blue, hair colour dark brown Distinguishing marks: Arm Upper Left Tattoo - Gun, Arm Lower Right Tattoo - Cross Release type Rule 27\n\nThomas O'Brien\n\nUAL from: July 16, 2012 Age: 33 Prison: HMP Magilligan Offence: Causing death by dangerous driving Description: height 1.65m, medium build, fresh complexion, eye colour blue, hair colour dirty fair Distinguishing marks: Arm - Upper Left - Tattoo - 2 Scrolls Father & Mother, Arm Upper Right - Tattoo - Girls head, Arm - Lower Right - Tattoo - Cow Girl Release type Pre release\n\nBrendan McGuinness\n\nUAL from: May 2, 2002 Age: 19 Prison: HMP Hydebank Wood Offence: Drug offences Description: 5'10\", light build, eye colour brown, hair colour fair Release type Pre-release",
        "source": {
          "uri": "belfastlive.co.uk",
          "dataType": "news",
          "title": "Belfast Live"
        },
        "authors": [
          {
            "uri": "niall_deeney@belfastlive.co.uk",
            "name": "Niall Deeney",
            "type": "author",
            "isAgency": false
          }
        ],
        "image": "https://i2-prod.belfastlive.co.uk/incoming/article10855342.ece/ALTERNATES/s1200/1_GP20789779.jpg",
        "eventUri": null,
        "sentiment": -0.3647058823529412,
        "wgt": 484599811,
        "relevance": 29
      },
      {
        "uri": "8672436539",
        "lang": "spa",
        "isDuplicate": false,
        "date": "2025-05-10",
        "time": "12:35:10",
        "dateTime": "2025-05-10T12:35:10Z",
        "dateTimePub": "2025-05-10T11:55:02Z",
        "dataType": "news",
        "sim": 0,
        "url": "https://www.europapress.es/andalucia/almeria-00350/noticia-curso-verano-universidad-almeria-trata-potencial-fuerzas-armadas-industria-defensa-20250510135502.html",
        "title": "Un curso de verano de la Universidad de Almer\u00eda trata el potencial...",
        "body": "Puede consultar la informaci\u00f3n adicional y detallada sobre nuestra Pol\u00edtica de Privacidad enhttps://www.europapress.es/politica-privacidad.htmlo escribiendo al correo electr\u00f3nicoprotecciondedatos@europapress.es\n\nALMER\u00cdA 10 May. (EUROPA PRESS) -\n\nLa oferta estival de la Universidad de Almer\u00eda ofrece esta edici\u00f3n el Curso de Verano 'La Defensa, una gran oportunidad para Almer\u00eda' que profundizar\u00e1 en el conocimiento de las capacidades de las Fuerzas Armadas y su papel en el desarrollo econ\u00f3mico, social y estrat\u00e9gico de la regi\u00f3n.\n\nEste encuentro, como ha detallado la UAL en una nota de prensa, se desarrollar\u00e1 en una \u00fanica jornada el 7 de julio, y busca promover una visi\u00f3n integral de la Defensa como un elemento fundamental para garantizar la seguridad, el bienestar y, adem\u00e1s, como una oportunidad para generar riqueza, atraer talento y fomentar tecnolog\u00edas disruptivas en otros sectores productivos.\n\nAunque las Fuerzas Armadas \"gozan de un alt\u00edsimo prestigio social\", este curso, dirigido por Pilar Casado y Jos\u00e9 Manuel Lupiani, pretende ofrecer una mirada m\u00e1s profunda a sus capacidades humanas, materiales y procedimentales, as\u00ed como a las tecnolog\u00edas de Defensa y el tejido industrial que soporta la industria nacional.\n\nDurante el encuentro, tambi\u00e9n se pondr\u00e1 en valor el potencial estrat\u00e9gico de Almer\u00eda, gracias a su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica, infraestructuras modernas --como el puerto, el aeropuerto, las comunicaciones ferroviarias y la Base Militar \u00c1lvarez de Sotomayor-- y su esp\u00edritu innovador, que la posicionan como un enclave clave para las inversiones en tecnolog\u00eda de Defensa.\n\nEntre sus objetivos destacan dar a conocer los cometidos de las Fuerzas Armadas y sus capacidades para entender su papel en la seguridad y el desarrollo regional; difundir las tecnolog\u00edas de Defensa y el tejido industrial que sustentan la industria nacional, resaltando su impacto en la innovaci\u00f3n y la econom\u00eda y poner en valor el potencial de Almer\u00eda para atraer inversiones en tecnolog\u00eda de Defensa, promoviendo colaboraciones p\u00fablico-privadas y oportunidades de empleo y formaci\u00f3n.\n\nEl curso est\u00e1 dirigido a universitarios, docentes, investigadores, personal de \u00e1reas de econom\u00eda y seguridad de instituciones p\u00fablicas y entidades privadas del \u00e1mbito econ\u00f3mico. Se trata de una oportunidad \u00fanica para explorar c\u00f3mo la defensa puede convertirse en un motor de crecimiento y desarrollo sostenible en la regi\u00f3n.\n\nEste encuentro de l\u00edderes y expertos abordar\u00e1 temas clave como la importancia de las infraestructuras militares, la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el sector de la defensa y las oportunidades que surgen de la colaboraci\u00f3n entre la industria de Defensa y otros sectores econ\u00f3micos como la investigaci\u00f3n, la sostenibilidad y la tecnolog\u00eda.\n\nAdem\u00e1s, se enfatiza la necesidad de un enfoque \u00e9tico y responsable en la expansi\u00f3n de la defensa, alineado con los objetivos de desarrollo local y nacional.\n\nCon este curso, la Universidad de Almer\u00eda \"reafirma su compromiso con el impulso del conocimiento y la innovaci\u00f3n, promoviendo un di\u00e1logo abierto y constructivo sobre el papel estrat\u00e9gico de la defensa en el crecimiento regional y la generaci\u00f3n de oportunidades para su tejido industrial y social\".",
        "source": {
          "uri": "europapress.es",
          "dataType": "news",
          "title": "europa press"
        },
        "authors": [],
        "image": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20250510135502_1200.jpg",
        "eventUri": null,
        "sentiment": null,
        "wgt": 484576510,
        "relevance": 1
      },
      {
        "uri": "8672426857",
        "lang": "eng",
        "isDuplicate": false,
        "date": "2025-05-10",
        "time": "12:25:53",
        "dateTime": "2025-05-10T12:25:53Z",
        "dateTimePub": "2025-05-10T12:19:00Z",
        "dataType": "news",
        "sim": 0.4980392158031464,
        "url": "https://www.thenews.com.pk/latest/1310276-sean-diddy-combs-enters-critical-phase-as-trial-looms",
        "title": "Sean Diddy Combs enters critical phase as trial looms",
        "body": "Sean Diddy Combs' case faces 'significant complexity' ahead of jury selection\n\nSean Diddy Combs' case faces another \"significant complexity\" as jury selection, originally scheduled for this week, was delayed until Monday.\n\nThe 55-year-old rapper's trial takes a new turn since his arrest last September on s*x trafficking charges.\n\nThe US legal expert Bobby Taghavi, Managing Partner of Sweet James, revealed that the case presents \"significant complexity\" because of Combs' high public profile.\n\nIn an exclusive conversation with the Mirror, Taghavi explained, \"When a defendant is a high-profile public figure like Sean 'Diddy' Combs, it adds significant complexity to a criminal case - especially during jury selection. Public notoriety means that most potential jurors have already heard about the allegations, and many may have formed opinions based not on evidence, but on media reports, social media, or the defendant's public persona.\"\n\nIt is pertinent to mention that on Monday, the jurors will be required to complete a written questionnaire to determine what they already know about the case and whether they could be fair.\n\nThe expert further noted, \"Some jurors may feel a sense of admiration or loyalty to the figure, while others may harbour scepticism or bias due to prior controversies. This creates a minefield of implicit and explicit biases that both sides must navigate carefully. Se*ual assault is a uniquely personal and emotionally charged issue.\"\n\nMeanwhile, the disgust rapper, who faces numerous charges, has continued to deny all allegations since being taken into custody, with multiple bail pleas rejected.\n\nFor the unversed, the Last Night hitmaker believes the jury will find him not guilty after the 12 jurors hear disturbing video evidence from the \"freak-off\" parties.",
        "source": {
          "uri": "thenews.com.pk",
          "dataType": "news",
          "title": "The News International"
        },
        "authors": [],
        "image": "https://www.thenews.com.pk/assets/uploads/updates/2025-05-10/l_1310276_051839_updates.jpg",
        "eventUri": "eng-10593042",
        "sentiment": 0.05098039215686279,
        "wgt": 484575953,
        "relevance": 1
      },
      {
        "uri": "8672325178",
        "lang": "spa",
        "isDuplicate": false,
        "date": "2025-05-10",
        "time": "10:46:57",
        "dateTime": "2025-05-10T10:46:57Z",
        "dateTimePub": "2025-05-10T10:43:26Z",
        "dataType": "news",
        "sim": 0,
        "url": "https://www.elsiglodetorreon.com.mx/noticia/2025/de-sociales.2382874.html",
        "title": "De Sociales...",
        "body": "HOLA, HOLA... Felicidades a todas las madres en su d\u00eda, tanto a las presentes como a las ausentes.\n\nTodos los habitantes del planeta nos congratulamos con toda la grey cat\u00f3lica, ya que el jueves 8 el C\u00f3nclave dio a conocer al sucesor de San Pedro, siendo el cardenal norteamericano, agustino, Robert Francis Prevost Mart\u00ednez, primer pont\u00edfice nacido en Chicago, hijo de inmigrantes, quien habla espa\u00f1ol, ingl\u00e9s, franc\u00e9s, portugu\u00e9s, italiano y es matem\u00e1tico de formaci\u00f3n. Dedic\u00f3 gran parte de su carrera como misionero en Sudam\u00e9rica y posee doble nacionalidad, estadounidense y peruana, donde fue obispo. Actualmente se encontraba dirigiendo una importante oficina del Vaticano para el nombramiento de obispos.\n\nEl cardenal Prevost Mart\u00ednez eligi\u00f3 el nombre de Papa Le\u00f3n XIV. El nombre Le\u00f3n tiene un gran simbolismo relacionado con la figura de San Le\u00f3n Magno, uno de los Papas m\u00e1s importantes de la historia de la Iglesia, as\u00ed como con la fortaleza doctrinal y la defensa de la fe. San Le\u00f3n Magno (Papa desde el a\u00f1o 440 hasta su muerte en 461) fue de los m\u00e1s venerados y ha sido reconocido como \"uno de los m\u00e1s importantes de la historia\". Durante su papado, jug\u00f3 un papel crucial en la consolidaci\u00f3n de la autoridad papal y en la defensa de la fe cristiana. Le\u00f3n era un arist\u00f3crata romano y fue el primer Papa en haber sido llamado \"el Grande\". Es recordado por haber confrontado a Atila el Huno en 452 y haberlo convencido de que retrocediera en su invasi\u00f3n a Italia. Uno de sus logros m\u00e1s significativos fue su papel en el Concilio de Calcedonia, en 451, donde se defini\u00f3 la doctrina de la unicidad y la doble naturaleza de Cristo (divina y humana). Le deseo larga y fruct\u00edfera vida al nuevo pont\u00edfice Le\u00f3n XIV; que Dios Padre le conceda sabidur\u00eda y fortaleza en estos tiempos dif\u00edciles.\n\nEl pasado s\u00e1bado 3 se reunieron los hermanos Magda, Tatis, Alberto y Lupita Villarreal Gonz\u00e1lez para festejar los primeros 25 a\u00f1os de Residencial Las Villas. Por supuesto que hubo pastel y no pod\u00eda faltar un brindis.\n\nAlgo de historia... En el a\u00f1o 2000, la familia inici\u00f3 un proyecto residencial con la filosof\u00eda de ofrecer un estilo \u00fanico de vida en La Laguna. Despu\u00e9s de haber sido un terreno con vocaci\u00f3n agr\u00edcola, nogalera y lechera por d\u00e9cadas, se convirti\u00f3 en un fraccionamiento con dise\u00f1o \u00fanico en su g\u00e9nero, ofreciendo seguridad, \u00e1reas verdes, privacidad y un estricto cuidado del agua, as\u00ed como pol\u00edticas espec\u00edficas para la construcci\u00f3n de residencias. La institucionalidad del grupo familiar Villarreal Gonz\u00e1lez les permiti\u00f3 ofrecer seguridad jur\u00eddica en la tenencia de la tierra. La participaci\u00f3n de asesores expertos en cada una de las \u00e1reas de Las Villas dio como resultado el \u00e9xito alcanzado a lo largo de estos a\u00f1os. El conjunto de sus directores, gerentes de \u00e1rea y administraci\u00f3n ha sido esencial en los logros obtenidos, al igual que el trabajo y compromiso de sus proveedores en el desarrollo inmobiliario y de servicios. Este modelo residencial ha sido un referente para otros fraccionamientos a nivel nacional. Desde aqu\u00ed, una felicitaci\u00f3n m\u00e1s a la familia Villarreal Gonz\u00e1lez. Que los \u00e9xitos contin\u00faen.\n\nEl d\u00eda de hoy, en Sioux City, Iowa, USA, en punto de las 10:00 hrs., en la Universidad Briar Cliff, Gregorio Fern\u00e1ndez Guerrero recibir\u00e1 su diploma como Licenciado en Contadur\u00eda y Finanzas. Lo acompa\u00f1an sus orgullosos padres, Gregorio Fern\u00e1ndez Islas y Carolina Guerrero Galindo, sus hermanos Brian y Andrea Guhde, as\u00ed como F\u00e1tima Fern\u00e1ndez Guerrero. Por sus destacadas notas y aptitudes como golfista, fue merecedor de una beca. \u00a1Parabienes!\n\nAtenci\u00f3n a los amantes de la cultura y la filosof\u00eda cotidiana: el mi\u00e9rcoles 14, a las 10:00 hrs., en la Sala Kino de la Ibero Torre\u00f3n, se llevar\u00e1 a cabo la charla Mafalda: La voz de una generaci\u00f3n que nunca dej\u00f3 de preguntar, impartida por Miguel \u00c1ngel Garc\u00eda. Estar\u00e1 presente, como invitado especial, el escultor argentino Pablo Irrgang, autor de la escultura de Mafalda que se encuentra en Buenos Aires. Est\u00e1 cordialmente invitado.\n\nContinuando con Mafalda... Los j\u00f3venes m\u00fasicos de la Orquesta DIME, bajo la direcci\u00f3n del maestro Miguel \u00c1ngel Garc\u00eda Rodr\u00edguez, el jueves 15 en punto de las 19:00 hrs., en la Plaza del Amor de la vecina G\u00f3mez Palacio (bajo la r\u00e9plica de la Torre Eiffel), amenizar\u00e1n la inauguraci\u00f3n de la escultura de Mafalda, creada por el humorista gr\u00e1fico Joaqu\u00edn Salvador Lavado Tej\u00f3n, conocido como Quino. Dentro del programa, se interpretar\u00e1n piezas de los compositores Dmitri Shostak\u00f3vich y Anton\u00edn Dvor\u00e1k. Toda esta algarab\u00eda es gracias al patrocinio del empresario Maurice Collier de la Marliere y la gesti\u00f3n de la entusiasta maestra Pecky Webb. \u00a1No se lo pierda!\n\nLa guapa y din\u00e1mica Nuria Farrus de Murra, el martes 13, estar\u00e1 iniciando una vuelta m\u00e1s al Astro Rey. Desde muy temprano, su esposo Eduardo Murra Marcos, sus hijos Eduardo, Alfredo y Nurita, sus respectivos c\u00f3nyuges y nietos la agasajar\u00e1n en este d\u00eda tan especial. \u00a1Felicidades! Con mis mejores deseos.\n\nUna cumplea\u00f1era m\u00e1s este mismo d\u00eda ser\u00e1 mi querida amiga Luc\u00eda Ramos Clamont de Salazar. Su esposo Jorge Salazar la festejar\u00e1 con comida familiar. Durante el d\u00eda, recibir\u00e1 felicitaciones y obsequios de sus m\u00faltiples amistades y familiares.\n\nJavi Licona Aguirre, estudiante de sexto grado de la Primaria Biling\u00fce de la Universidad Aut\u00f3noma de La Laguna, obtuvo Medalla de Bronce en la XXV Olimpiada Nacional de Matem\u00e1ticas de Primaria, Secundaria y Bachillerato (ONMAPSB), celebrada del 30 de abril al 3 de mayo en la ciudad de Cholula, Puebla. Javi contin\u00faa cosechando triunfos a su corta edad, ya que en 2023 represent\u00f3 a M\u00e9xico en la Singapore & Asian Students Math Olympiad y en 2024 form\u00f3 parte de la preselecci\u00f3n mexicana de matem\u00e1ticas. \u00a1Enhorabuena!\n\nSiguiendo con la UAL... El rector, maestro Omar Lozano Cant\u00fa, recibi\u00f3 de parte del equipo de f\u00fatbol de los Halcones de la Secundaria UAL el trofeo de Campeones del Torneo Internacional Santos Pe\u00f1oles 2025, categor\u00eda 2012. \u00a1Congratulaciones! Y que contin\u00faen las victorias.\n\nCon motivo del D\u00eda del Maestro, env\u00edo una felicitaci\u00f3n a todos los maestros de la Comarca Lagunera, en las personas de: Miss Pecky Webb de Estens, Colegio San Roberto; las hermanas Rosy, Alma, Maru y Lupita D\u00e1vila Salda\u00f1a, Colegio Miguel \u00c1ngel; al hermano Juli\u00e1n Roberto Mart\u00ednez, director del Instituto Franc\u00e9s de La Laguna; a la religiosa Mar\u00eda del Rosario Silva Campillo, Colegio Isabel La Cat\u00f3lica; Omar Lozano Cant\u00fa, Universidad Aut\u00f3noma de La Laguna; as\u00ed como a Francisco Vald\u00e9s P\u00e9rez Gazga, del Tecnol\u00f3gico de La Laguna.\n\nLa Universidad La Salle Laguna tiene el honor de invitar a toda la comunidad universitaria a su Concierto de Gala Licenciatura en M\u00fasica Primavera 2025. La cita es el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 21, a las 18:00 hrs., en el Sal\u00f3n Damasco del Hotel Best Western Posada del R\u00edo Express Torre\u00f3n. \u00a1No falte!\n\nDentro del 95\u00ba aniversario del Teatro Isauro Mart\u00ednez, se invita a la charla No como sucedi\u00f3, sino como lo recordamos. Una pl\u00e1tica viva con las figuras que alzaron la voz por el TIM. Te invita a ser parte de una noche especial: un encuentro con quienes, desde las aulas, iniciaron la lucha que mantuvo vivo a este \u00edcono cultural de Torre\u00f3n. Estudiantes de aquella \u00e9poca comparten su testimonio: c\u00f3mo lograron que el gobierno volteara la mirada y actuara para rescatar el teatro. M\u00e1s que una charla, una memoria colectiva que late con fuerza. Esto ser\u00e1 el mi\u00e9rcoles 14 a las 19:00 hrs., en la sala principal del TIM. Entrada libre, cupo limitado.\n\nEn el marco del D\u00eda Internacional de los Museos, el centro comercial de todos los laguneros invita a revivir la esencia de Ciudad Lerdo con una exposici\u00f3n que captura su historia y belleza. Esto gracias a la Direcci\u00f3n de Cultura del Ayuntamiento de la ciudad Jard\u00edn, que comparte esta incre\u00edble colecci\u00f3n de fotograf\u00edas de \u00e9poca, propiedad de Antonio Fern\u00e1ndez. Asista en compa\u00f1\u00eda de la familia, el lunes 12 a las 19:00 hrs., en el Atrio Principal.\n\nCasa I\u00f1igo invita el jueves 15, de 10:30 a 13:00 hrs., a participar en Yoga Restaurativa, impartida por Vicky Morales. Esto es organizado por su grupo de j\u00f3venes de la tercera edad \"Resignificando la Vida\". Interesados pueden comunicarse al tel\u00e9fono 871-712-87-12 o ingresar a su p\u00e1gina de Facebook.\n\nMariana Chabukiani, pianista de la Camerata de Coahuila desde 1999, originaria de Georgia, ha tocado con la Sinf\u00f3nica de Mosc\u00fa, la Sinf\u00f3nica Nacional de Georgia y la Sinf\u00f3nica de Aguascalientes, bajo la batuta de reconocidos directores internacionales. Entre sus reconocimientos destacan primeros lugares en concursos nacionales en Georgia, y en 2020 fue galardonada como Mejor Maestra en el Forte International Music Competition, en Carnegie Hall, Nueva York. Como maestra de piano, ha logrado que varios de sus alumnos obtuvieran primeros lugares en concursos internacionales... Regres\u00f3 como solista para interpretar el Concierto para Piano No. 1 de Tchaikovsky, el pasado jueves 8 a las 20:30 hrs., en el bell\u00edsimo Teatro Isauro Mart\u00ednez. Si no tuvo oportunidad de acudir, ma\u00f1ana a las 12:00 hrs. presentar\u00e1 el mismo programa. Mayor informaci\u00f3n en su p\u00e1gina de Facebook.\n\nPara celebrar a Mam\u00e1, hoy la chef MaryLu Gidi prepar\u00f3 un delicioso men\u00fa que incluye: ensalada Crunchy Parm (mix de lechugas, fresa, nuez garampi\u00f1ada y crujientes de parmesano con vinagreta spicy honey); ensalada griega de quinoa (pepino, pimiento rojo, cebolla morada, albahaca, tomate deshidratado, aceitunas negras, quinoa y vinagreta griega); lasa\u00f1a r\u00fastica de carne con vegetales; pollo asado con fettucine al pesto; y salm\u00f3n o filete de res asado con gnocchi en salsa cremosa de vino blanco. Todo, una delicia... Si anda en busca de un detalle o postrecito para este D\u00eda de las Madres, reuni\u00f3n con amigas, D\u00eda del Maestro o cualquier pretexto... La chef MaryLu Gidi nos ofrece variados platillos y ricos postres. Si no desea cocinar, comun\u00edquese al tel\u00e9fono 871-189-2321.\n\nEl Museo Arocena, en este mes, te invita a acercarte al arte, la historia y la cultura, con actividades para todas las edades. Disfruta de exposiciones, talleres, cursos, cine, recorridos guiados y mucho m\u00e1s. \u00a1Siempre hay algo nuevo por descubrir!\n\nEntre ellas, el ciclo de cine: \"De compa\u00f1\u00eda. Din\u00e1micas de g\u00e9nero y poder\", cinco obras ic\u00f3nicas que presentan el cuerpo como territorio de negociaci\u00f3n, donde el deseo y la supervivencia trazan mapas de dominaci\u00f3n. Todos los s\u00e1bados y domingos de mayo, a las 16:00 hrs., en el auditorio. Entrada libre. Interesados pueden consultar la cartelera completa, sinopsis y tr\u00e1iler en: https://museoarocena.com/cinemayo25/\n\nPara los amantes del idioma espa\u00f1ol: un \"bufete\" es el estudio o despacho de un abogado, mientras que un \"buf\u00e9\" es una comida compuesta por una diversidad de alimentos.\n\nY seguimos con Don Santiago Lav\u00edn Cuadra... Fue el rancho de Santa Cruz el que inicialmente Don Santiago explot\u00f3 agr\u00edcolamente, dedic\u00e1ndose al cultivo del algod\u00f3n, el cual le result\u00f3 todo un \u00e9xito econ\u00f3mico, de tal manera que adquiri\u00f3 en propiedad la hacienda de \"No\u00e9\". Debido a su dedicaci\u00f3n y conocimientos, logr\u00f3 implementar un sistema de riego que fue ejemplo para otros agricultores, y arrend\u00f3 algunas propiedades agr\u00edcolas de Don Juan Ignacio Ju\u00e1rez, tierras que posteriormente adquiri\u00f3, con lo que se estableci\u00f3 el famoso \"Per\u00edmetro Lav\u00edn\", una gran superficie de tierras donde se produc\u00eda algod\u00f3n lagunero, estableciendo tambi\u00e9n el cultivo de la vid. Continuar\u00e1...\n\nHasta la pr\u00f3xima y recuerda:\n\nGran m\u00e9dico es el tiempo, por lo viejo y experimentado.",
        "source": {
          "uri": "elsiglodetorreon.com.mx",
          "dataType": "news",
          "title": "El Siglo de Torre\u00f3n"
        },
        "authors": [],
        "image": "https://www.elsiglodetorreon.com.mx/media/logo.svg",
        "eventUri": null,
        "sentiment": null,
        "wgt": 484570017,
        "relevance": 7
      }
    ],
    "totalResults": 847,
    "page": 1,
    "count": 5,
    "pages": 170
  }
}